\ESKDthisStyle{formII}
\section*{СПИСОК ЛИТЕРАТУРЫ}
\addcontentsline{toc}{section}{СПИСОК ЛИТЕРАТУРЫ}
\ESKDcolumnII{СПИСОК ЛИТЕРАТУРЫ}
\vspace{-1.5\baselineskip}

\begingroup
  % Отключаем разрыв страницы перед/внутри и после thebibliography
  \let\clearpage\relax
  \let\newpage\relax
  \let\addcontentsline\relax
  % Подавляем автоматический заголовок, который thebibliography может вставлять
  \renewcommand{\refname}{}

  \begin{thebibliography}{99}

    \bibitem{1}
    React. Официальная документация. URL: \url{https://reactjs.org/}.

    \bibitem{2}
    Next.js. Официальная документация. URL: \url{https://nextjs.org/docs}.

    \bibitem{3}
    TypeScript Handbook. Официальная документация. URL: \url{https://www.typescriptlang.org/docs/handbook/intro.html}.

    \bibitem{4}
    Auth.js (ранее NextAuth.js). Официальная документация. URL: \url{https://next-auth.js.org/}.

    \bibitem{5}
    JSON Web Token (JWT). RFC 7519. URL: \url{https://tools.ietf.org/html/rfc7519}.

    \bibitem{6}
    Socket.IO. Официальная документация. URL: \url{https://socket.io/docs/}.

    \bibitem{7}
    MDN Web Docs. HTML. URL: \url{https://developer.mozilla.org/ru/docs/Web/HTML}.

    \bibitem{8}
    MDN Web Docs. CSS. URL: \url{https://developer.mozilla.org/ru/docs/Web/CSS}.

    \bibitem{9}
    MDN Web Docs. JavaScript. URL: \url{https://developer.mozilla.org/ru/docs/Web/JavaScript}.

    \bibitem{10}
    Habr. «SPA: преимущества и недостатки одностраничных приложений». URL: \url{https://habr.com/ru/post/451234/}.

    \bibitem{11}
    Habr. «SSR vs SSG в Next.js: что выбрать?» URL: \url{https://habr.com/ru/post/559876/}.

    \bibitem{12}
    Habr. «Современные фичи React 18 и их применение». URL: \url{https://habr.com/ru/post/568123/}.

    \bibitem{13}
    Habr. «Feature-Sliced Design: организация структуры Frontend-проекта». URL: \url{https://habr.com/ru/post/481567/}.

    \bibitem{14}
    Habr. «Управление состоянием в React с помощью Redux Toolkit». URL: \url{https://habr.com/ru/post/512345/}.

    \bibitem{15}
    Habr. «Лёгкие альтернативы Redux: обзор Zustand». URL: \url{https://habr.com/ru/post/537890/}.

    \bibitem{16}
    Habr. «Введение в WebSocket: что это и как работает». URL: \url{https://habr.com/ru/post/445678/}.

    \bibitem{17}
    Habr. «Авторизация и аутентификация в Next.js с Auth.js». URL: \url{https://habr.com/ru/post/583210/}.

    \bibitem{18}
    Habr. «Безопасность веб-приложений: защита JWT и CSRF». URL: \url{https://habr.com/ru/post/579432/}.

    \bibitem{19}
    Habr. «SCSS-препроцессор: основы и лучшие практики». URL: \url{https://habr.com/ru/post/520123/}.

    \bibitem{20}
    Habr. «Интеграция искусственного интеллекта в веб-приложение на примере Next.js». URL: \url{https://habr.com/ru/post/590456/}.

  \end{thebibliography}
\endgroup
